關於希特勒在<我的奮鬥>中對中國人的評價

關於希特勒在<我的奮鬥>中對中國人的評價

在網路上常常看見一些德國迷(又稱為德棍、德粉)常常說到:希特勒看不起日本人，但高看中國人等相關論述，因次筆者便去查閱有關於希特勒在<我的奮鬥>是如何評價中國人和日本人的。

首先我們要先了解，在希特勒的思想中，人類被區分成了幾個等級。第一等級是文化的創造者，即雅利安人(例如北歐民族和日耳曼民族)。第二等級是文化的佔有者，可以依賴雅利安人創造的文化取得成功(例如非雅利安人的歐洲白人)。第三等級是文化的毀滅者，這些人的存在會破壞雅利安文化，必須將其驅逐摧毀(如俄國人、猶太人)。其中關於中國人的評價，希特勒在<我的奮鬥>中是如此紀述的:(有一種不可思議的認知錯誤：認為黑人或者中國人可以變成德國人，因為他學會了德語，並願意在將來講德語，甚至為德國政黨投贊成票。我們的布爾喬亞主義者永遠不能清楚地看到：這種‘德意志化’的過程，實際上是一種‘去德意志化’。……這種過程不是‘德意志化’，而是在摧毀德國的元氣。)希特勒把中國人和黑人相提並論，並認為黑人和中國人是屬於第三等級的人類。也因為希特勒在<我的奮鬥>一書將中國人與黑人並列，視為最末等級的，也曾引起當時中國駐德大使劉崇傑的不滿而向德國政府抗議。

另外另外希特勒本身也是歧視日本人的，在<我的奮鬥>內希特勒把日本人列為第二等級。希特勒認為，日本人比雅利安人要低級，希特勒這麼評價日本人:(就種族而言，是缺乏創造力的民族”；日本在科學和技術方面取得的成就，應歸功於雅利安種族的創造；如果失去了雅利安種族給予的外部影響，日本文化必將逐漸僵化，失去生命力——比如19世紀之前，日本人曾長期陷入沉睡，直至雅利安人東來，將其喚醒)。簡言之，希特勒當年歧視所有的亞洲人，他對亞洲人有某種厭惡感。也因為當時懂德文日本海軍高級將領井上成美看過德文原版的<我的奮鬥>有關於貶低日本人的評價，因此井上成美和米內光政與山本五十六十分反對當時日本與德國結盟的政策，也得知當時日本出於與德國結盟所需而在日文版上刪去了有關貶低日本人的言論。

註1.圖為英國1938年出版的《我的奮鬥》中，希特勒對中國人的歧視性表述，因該版本是節本，故文字略有不同。
2.參考資料:王揚著<1894-1938年德國對華政策研究>，2015年出版。
3.W．C．Kirby著<德國與中華民國>(Germany and Republican China)，2006年出版。
4.William L. Shire著<第三帝國興亡史>(The Rise and Fall of The Third Reich)，2010年出版
5.Burke Davis著<山本五十六>(Get Yamamoto)，1994年出版。

Oster

勒你老母

有講錯咩你望下依家難民同中国人去到外國有溶入過社區咩

支那人打飛機手法真係層出不窮
是但上網鳩up兩句 一傳十 十傳百
一個大話變左人人都信既「真話」
希特拉睇得起中國人 睇唔起架仔係其一
同香港最貼身既就係金融風暴係支那打救香港
同埋沙士係支那打救香港

放心 厚臉皮的支國人唔會理

元同清 都被班人屈到自己人

lm

文盲？

做五毛就算
連閱讀理解都錯抵扣人工

pish